【HEAD PORTER終結】19年春夏季度後結業 裏原宿文化風光不再？

絕對是一個殺人措手不及的天大消息！作為日本裏原宿史上其中一個最關重要的品牌：HEAD PORTER，今日竟然在毫無預警的情況下，宣告結束品牌營運，叫80、90後婉惜之餘，也進一步叫人擔憂裏原宿潮流文化是否經已走到盡頭‧‧‧‧‧‧

PORTER與HEAD PORTER，PORTER吉田包包歷史上最重要的兩個品牌，現在竟然有一個先行退場。
PORTER與HEAD PORTER，PORTER吉田包包歷史上最重要的兩個品牌，現在竟然有一個先行退場。

就在11月1日的早上時份，HEAD PORTER透過自身的instagram官方頻道宣佈這個叫人落幕的消息，雖然不是立即結束品牌，而是經營至2019年的春夏季度才光榮結業，但對於萬千鍾愛日系時裝文化的潮流人而言，就注定是一個集體回憶、一個時代的終結。創立於1998年的HEAD PORTER，之所以當年甫一推出即帶來轟動，除了因為原版Porter吉田包的崇高地位外，由「潮流教父」藤原浩負責監修這一營運策略，也是品牌走向成功的重要基石，透過藤原浩的眼光與江湖地位，HEAD PORTER形象突出之餘，也成功促成了多個傳奇般的聯乘合作，與Bape的合作，與HEIGHBORHOOD及Mastermind Japan的Crossover等等，都是從前炒至天價的單品，香港人如要購買，除了親身到日本店搶奪外，就只有光顧本地水貨鋪。

TANKER-STANDARD系列是HEAD PORTER其中一個最經典的設計。
TANKER-STANDARD系列是HEAD PORTER其中一個最經典的設計。

HEAD PORTER與BAPE的合作。
BLACK BEAUTY。
LESSON系列。
原宿的HEAD PORTER是昔日的潮流聖地。
藤原浩。
藤原浩。

而藤原浩為HEAD PORTER所帶來的，亦不只於尼龍TANKER-STANDARD、格紋LESSON、純黑的BLACK BEAUTY包袋以至是服飾線HEAD PORTER PLUS等經典單品設計，最重要的是他與HEAD PORTER為世人創造了一種全新的生活態度，一種全新的原宿Style，由前期的「HEAD PORTER、Goro's配GOODENOUGH再足下襯Nike HTM球鞋」，到後期「HEAD PORTER、Goro's配Levi's Fenom再足下襯visivm鞋」如斯造型，藤原浩一再身體力行地倡議HEAD PORTER的無數可能性：它不單只是一件潮流單品，更是可以無時無刻地融入日常之中的生活品，這種反對為潮流而潮流，而是把潮流融入生活中的意識，才是HEAD PORTER這20年來最引人入勝的地方。

在藤原浩的日常生活中，HEAD PORTER包包可謂如影隨形。(secretbase 2004)

可惜凡事總有限度，再出色的品牌和文化，或許都有完結的一天，近年裏原宿文化就正面臨這「樽頸」的位置，NIGO和藤原浩紛紛與日本漸行漸遠，走向國際；高橋吾郎過世後的Goro's亦今非昔比；高橋盾的UNDERCOVER亦早已由原宿轉戰南青山（雖然地理位置相近，但意義卻大不同），以高級時裝品牌自居；NEIGHBORHOOD主理人瀧澤伸介亦早已醉心於多肉植物的領域‧‧‧‧‧‧凡此種種，都引證着裏原文化的風光不再，因此今次HEAD PORTER的結業，無疑是雪上加霜，堪稱「裏原寒冬」。

當年潮童至愛
Lvc+hp

唔講佢係咪潮牌，但佢耐用程度真係世界級

2019年有新brand喎

好撚柒